三千萬元，發人深省 - 古德明

三千萬元，發人深省 - 古德明

法新社(法新社)

八月十日，九級颱風利奇馬席捲浙江，到處洪水決堤，樓房倒塌，即使按中共習慣的七折八扣統計，災民也有四百零二十四萬。中共財政部宣布，將撥三千萬元救災。換言之，即使救濟金不按習慣被中共幹部層層侵吞，災民平均每人所得不過七元五角。

同時，中共財政部財科所前所長賈康在互聯網上轉發了一段訊息：「瑞士銀行公布，一百位中國人存款合計七萬八千億元（人民幣）。」這訊息稍嫌誇張：據瑞士銀行去年十月報告，那七萬八千億元實為三百七十三名新中國人所有，即每人有二百零九億多元。這些貴客的身分，瑞士銀行沒有透露，但根據維基解密的資料，中共大員在瑞士銀行有約五千帳戶，三分之二更是中央級官員所有。他們這樣富有的原因，看看財政部賑災之慷慨，可思過半。難怪習近平一主政，即頒布「七不講」禁令，嚴禁賤民討論「權貴資產階級」等七件事。

不過，中共國內不得講，國外敵對勢力有時還會談談。瑞士銀行答應公布其外國客戶若干詳情之後，中共外交部發言人華春瑩警告說：「我們希望瑞士對世界和平負責，對人類安定團結負責，尊重客戶個人隱私，否則一切嚴重後果，由瑞士負責。」原來中共權貴資產階級的財產，關係世界和平以及人類安定，那不但是國家機密，簡直是宇宙機密，真箇講不得也麼哥。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
香格里拉 (李純恩)

下一則
下一則

這就是中国🇨🇳
This is real China 💩

幫推到江永祥仆街
仲有幾個鐘就返學啦好緊張